\section[Pauli-X]{Pauli-X Gatter}
\label{sec:Pauli_X}

Der Pauli-X-Operator ist mit der Negation des klassischen Bits vergleichbar. Wie in Abb. \ref{fig:PauliXcube} dargestellt, werden die Wahrscheinlichkeiten für \verb|0| und \verb|1| vertauscht.

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{images/PauliXcube.png}
    \caption{Pauli-X im Würfel}
    \label{fig:PauliXcube}
\end{figure}

Manchmal ist es besser, sich das Pauli-X in einem Einheitskreis vorzustellen, wie in Abb. \ref{fig:PauliXcircle}, in einem Einheitskreis, wie in Abb. \ref{fig:Qbit}. Oben befindet sich \(\lvert1\rangle\), rechts \(\lvert0\rangle\), links \(-\lvert0\rangle\) und unten \(-\lvert1\rangle\). Der Vektor entspricht \(\lvert q\rangle = \alpha\lvert0\rangle + \beta\lvert1\rangle\). Pauli-X erzeugt eine Spiegelung an der 45-Grad-Achse.

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\linewidth]{images/PauliXcircle.png}
        \caption{Pauli-X im Einheitskreis}
        \label{fig:PauliXcircle}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \centering
        \includesvg[width=0.9\linewidth]{images/XQ.svg}
        \caption{Pauli-X als Operator in Qiskit}
        \label{fig:XQ}
    \end{minipage}
\end{figure}

In Abb. \ref{fig:2Qbit_PX_cube} und Abb. \ref{fig:2Qbit_PX2_cube} sieht man noch einmal, wie Pauli-X einmal auf das erste und einmal auf das zweite Qbit angewendet wird.
\pagebreak
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{images/2Qbit_PX_cube.png}
    \caption{Pauli-X auf 1. Qbit von 2 Qbits angewendet}
    \label{fig:2Qbit_PX_cube}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{images/2Qbit_PX2_cube.png}
    \caption{Pauli-X auf 2. Qbit von 2 Qbits angewendet}
    \label{fig:2Qbit_PX2_cube}
\end{figure}
\pagebreak






